\section{Dependency Inversion Principle}
\begin{frame}{DIP}
  Moduły wysokopoziomowe nie powinny zależeć od modułów niskopoziomowych. Wszystkie moduły powinny zależeć od modułów abstrakcyjnych.

  Moduły abstrakcyjne nie powinny zależeć od modułów z implementacją. Moduły z implementacją powinny zależeć od modułów abstrakcyjnych.
\end{frame}

\begin{lrbox}{\firstuml}
  \begin{tikzpicture}
    \begin{umlpackage}{Package A}
      \umlemptyclass{HighLevelClass}
    \end{umlpackage}
    \begin{umlpackage}[x=6]{Package B}
      \umlemptyclass{LowLevelClass}
    \end{umlpackage}
    \umldep{HighLevelClass}{LowLevelClass}
  \end{tikzpicture}
\end{lrbox}

\begin{lrbox}{\seconduml}
  \begin{tikzpicture}
    \begin{umlpackage}{Package A}
      \umlemptyclass[y=-3]{HighLevelClass}
      \umlemptyclass[type=interface]{HighLevelInterface}
    \end{umlpackage}
    \begin{umlpackage}[x=6]{Package B}
      \umlemptyclass{LowLevelClass}
    \end{umlpackage}
    \umlimpl{LowLevelClass}{HighLevelInterface}
    \umldep{HighLevelClass}{HighLevelInterface}
  \end{tikzpicture}
\end{lrbox}

\begin{frame}{Co odwracamy?}
  \alt<2>{\usebox{\seconduml}}{\usebox{\firstuml}}
\end{frame}

\begin{lrbox}{\firstcode}
\begin{lstlisting}
--- lamp.h ---
class Lamp {
  public:
    void on();
    void off();
}
\end{lstlisting}
\end{lrbox}

\begin{lrbox}{\secondcode}
\begin{lstlisting}
--- button.h ---
class Lamp;
class Button {
  public:
    Button(Lamp& l) : lamp(&l) {}
    void detect();
  private:
    Lamp* lamp;
}
\end{lstlisting}
\end{lrbox}

\begin{lrbox}{\thirdcode}
\begin{lstlisting}
--- button.cpp ---
#include "button.h"
#include "lamp.h"

void Button::detect() {
  if (buttonOn)
    lamp->on();
  else
    lamp->off();
}
\end{lstlisting}
\end{lrbox}

\begin{lrbox}{\firstuml}
  \begin{tikzpicture}
    \umlemptyclass[]{Button} \umlemptyclass[x=3]{Lamp}
    \umlaggreg[]{Button}{Lamp}
  \end{tikzpicture}
\end{lrbox}

\begin{frame}{Przykład}
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \usebox{\firstuml}
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \usebox{\firstcode} \vskip3mm \usebox{\secondcode} \vskip3mm
      \usebox{\thirdcode}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}



\begin{lrbox}{\firstcode}
\begin{lstlisting}
--- button.cpp ---
#include button.h
#include buttonCli.h

void Button::detect() {
  bool buttonOn = state();
  if (buttonOn)
    client->on();
  else
    client->off();
}
\end{lstlisting}
\end{lrbox}

\begin{lrbox}{\secondcode}
\begin{lstlisting}
--- lamp.h ---
class Lamp : public ButtonCli {
public:
  virtual void on();
  virtual void off();
};
\end{lstlisting}
\end{lrbox}

\begin{lrbox}{\thirdcode}
\begin{lstlisting}
--- buttonimpl.h ---
class ButtonImpl
: public Button {
  public:
    ButtonImpl(ButtonCli&);
    virtual bool state();
};
\end{lstlisting}
\end{lrbox}

\begin{lrbox}{\firstuml}
  \begin{tikzpicture}
    \umlclass[type=abstract]{Button}{client : ButtonCli*}{\umlvirt{state() : bool} \\ detect() : void}
    \umlclass[type=abstract,x=3.5]{ButtonCli}{}{\umlvirt{on()} : void \\ \umlvirt{off() : void}}
    \umlemptyclass[y=-3]{ButtonImpl}
    \umlemptyclass[x=3.5,y=-3]{Lamp}
    \umlaggreg{Button}{ButtonCli}
    \umlimpl{ButtonImpl}{Button}
    \umlimpl{Lamp}{ButtonCli}
  \end{tikzpicture}
\end{lrbox}


\begin{frame}{Przykład}
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.6\textwidth}
      \usebox{\firstuml}
    \end{column}
    \begin{column}{0.4\textwidth}
      \usebox{\firstcode} \vskip3mm \usebox{\secondcode} \vskip3mm
      \usebox{\thirdcode}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}




%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "solid"
%%% End:
